Веб-приложение по обмену dvd дисками. Есть коллекция дисков у каждого участника. Диски можно брать и отдавать. В системе три сущности: Disk (DVD-диск), User, TakenItem (связка User-Disk) 

В системе имеются следующие страницы: авторизация, заведение нового диска, список свободных дисков (у всех пользователей невзятые), список дисков, взятых пользователем, список дисков,  взятых у пользователя, список дисков,возвращенных пользователем владельцу, список дисков, возвращенных пользователю. Диск можно взять и отдать (без денежных расчетов).

СУБД – mySQL. Скрипт создания структуры базы данных лежит в корне проекта в папке /sql-scripts(файл createScript.sql), в этой же папке лежит скрипт заполнения таблиц тестовыми данными(файл import.sql). Альтернативой является использование дампа данных, лежащего в корне проекта в папке /dumps(файл techTask.sql).

Работа с СУБД - Hibernate. Запросы выполняются с использованием HQL и Criteria Builder. 

Проект написан с использованием MVC-фреймворка Spring. Авторизация в системе – условная(Spring Security не используется). Происходит проверка на наличие в базе данных пользователя с введёнными данными.  

Представление - JSP. Для отображения списков и работы с формами используется библиотека JSTL, а также библиотека тегов фреймворка Spring.

Сервер приложений - встроенный Jetty, не требующий внешнего веб-контейнера. 

Проект собирается и запускается на компьютере с предустановленными JDK и Maven.

Основные команды сборки проекта:

* 'mvn compile' компилирование проекта:
* 'mvn package' cоздание war;